如果非洲真係咁撚大價值，點解西方列強唔老早吞撚左先

輪撚到班大陸狗？

有無戰略大師分析下

本身吞過

吞撚完lur埋出黎啦

大陸係咪叫食緊嘔吐物？

西方列強咩姿勢都玩過，前後同個口都入過，china man 當處咁

佢既價值係承認一個中國囉

捉埋黑鬼做奴婢咁耐你都唔知

殖民專家 英國 開化過嘅南非都搞成咁，
由此可見...

送幅1939非洲地圖比你自己睇算嗰陣意大利啱啱打埋埃塞俄比亞

非洲購買力低，買唔起鬼佬野
依家打貿戰，大陸就係想將原本輸出去鬼佬既平野分d 比非洲

非洲好撚大價值架

出過obama, 出過aids ebola, 係咪勁先

法國本身已經係非洲殖民地

不過而家非洲啲gdp長得好快!
喺未來應該好有潛力!

因為獨立咗!

其實你應該要問嘅係，點解非洲啲國家要獨立!

因為真係無得搞

係近代醫學成型前
歐洲人無法解決好多非洲疾病問題

痢疾，好多非洲本土病

因為當年最大價值係販賣黑奴

收買非洲國家
主要係國際組織入邊投票支持支國

其:實非洲日用品係逐漸變中國貨
好多出口去非洲貨都有中國國家補貼

因為歐洲美洲亞洲都唔到佢玩

習總係咪睇完黑豹先咁做?

想去掘vibranium

就係話殖完都係黑媽媽既

點解值600億美金

今日trump唔撚理wto
中國收買非洲既價值都暴跌
除左係trump一樣唔撚會俾面既聯合國度欺負下台灣，根本收買非洲就戇鳩

究竟有無長遠利益

些牙艾滋病
減少終蟈人口
算唔算長遠利益 人類福祉？

因為最有價值嘅黑奴已經比佢地一早食完lun完再吐返埋出黎

地理上無利可圖？

陰謀論

非洲係世界要後花園

你估到2018年仲年年咁多係非洲人餓死?冇乾淨水飲?
呢個偽善世界用幾十個億搞電莖都唔幫佢地?
唔係唔幫
係唔可以幫

因為要拎中非友好四隻字黎打飛機啊

大國義務 有無得打

你地有無睇2012
當時咪講左洪水係非洲退得最快
利申 下等船飛都無 諗住偷渡上去

有冇讀歷史?
以前非洲大把西方殖民地

欣賞下非洲點比人強姦

我反而咁諗
班歐洲佬殖民失敗(尤其非洲地區)
係咪證明咗傳統殖民方式(傳教士+交易港+科技壓制)根本唔可行?

贏國用欠債殖民唔知又會點

可可同咖啡
冇啦

屌你，仲有種族隔離個時，南非好撚旺架

Shithole, especially at night

南非算唔算係最接近殖民成功

成班係到圍爐打飛機

冇讀國歷史？戰後decolonization

非洲有一半國家係講西班牙文或者法文

如果非洲唔大價值，就唔會比人殖民咁耐啦
歐洲強國都係靠殖民非洲起家
中國遲起步咪搞到而家先殖民非洲囉

即係咁
某二世祖20歲渣林寶
你50歲先有得渣
我會唔會問你，如果林寶真係咁好渣，點解某2世祖而家唔渣啦？

呢 d 咁 on9 嘅事洗唔洗開個 post 討論呢？

以前歐洲係玩暴力殖民
男殺女姦
再lam 撚晒啲資源

到咁上下開始講人道
非洲人又人種問題又教化唔黎
唔似亞洲人咁心甘情寧畀你管又幫你賺到錢
咪懶係野咁畀返啲國家獨立囉
再插旗落去根本圍唔到皮

而家中國嗰種玩法, 係借錢, 又輸入奴工入去搞基建
係lam 錢定送錢, 真係唔知喇
不過最近都開始有非洲國家爆煲唔認帳

響非洲債仔可以惡過債主，不過贏國買通班軍閥就夠

總覺得會支爆
睇歐洲班左膠連自己友希臘都搞唔掂
班黑鬼邊有咁易聽支那人話事

中國13億人, 每年都會生日, 周年紀念, 新年, 佛誕

每次都搵佢地幫手興祝, 條數我真係唔識計啦

非洲啱啱先贏左世界盃

終國啲錢分唔知幾多期俾吖

國民黨夠話農村冇用

最後？

唔怪得要買架三手廢船過下大國癮

460萬國軍打唔贏120萬共軍。柒出國際 ，仲要係俾班冇點讀過軍校既人打贏。

非洲根本一早比西方搶盡天然資源。
黑奴，金礦，鑽石，樹木... 幾百年前已開始搶。

而家仲有好多石油資源wo。

非洲人其實無咩價值, d人想拎果到d天然資源先會想攻佔
但你殺撚哂d非洲人又比道德撚屌, 結果拎黎都無用啦
香港印度果d殖民地就唔同, 因為佢地d人可以教化, 幫到白人國家爭取利益, 所以先有得玩
美國就醒目, 打左d石油國家先, 攪到佢地破哂產d石油唔值錢
咁咪唔駛挖自己地方先, 當然有d中東勁既石油國佢地惹唔起
結論都係人善被人欺

無計啦，遲左400幾年
連東南亞殖民地都獨立自主
除左非洲仲有邊度未開發

Condom都唔識用
點教育佢地姐

習種想中國做世界盃常客或捧盃

大量黑鬼入籍都係無機會

南非其實一直被視為西方國家，同其他非州殖民地唔同，不過CIA栽培左孟德拉，講乜都冇用啦

Between，大陸而家去玩非洲，似係想消化多餘既勞動力同產能，唔同以前歐洲佬玩法

歐美先會講道德姐
中國理撚得你咩，又唔洗驚你移民過黎中國

除咗非洲，能有人俾佢恰到？（yes,香港）

都一樣搶，不過唔會好似某啲國家咁高調。從來搵真錢既都盡量低調，大大聲個啲就得個吹。真既戰略點會講晒比全世界知。

2127年左右

香港唔同、香港慘過非洲。做左百幾年二等公民。從來都未曾獨立過 。

你幾時起幻覺見中國有長遠呢個概念
由大清開始計

呢個花園有瘧疾伊波拉，咁識食

大國既義務係食飯同屙屎。 小國都係

殖民好成功，就係太成功
先發現冇幾多價值喺入面

一整個非洲殖民都成功

wakanda forever

只不過唔係按你成功個定義啫

吞左啦

最後啲地同權利都嘔返晒出嚟

最好奪取石油唔係去掘，係開石油公司去買

中國想用非洲幫自己殖民先捐錢比佢地 國際社會只講求利益關係, 只係有d野現今社會接受唔到 (例如殺哂d非洲佬之後自己殖民, 以前白人都係咁係北歐殺出去拎左美洲同澳洲)

唔係善，係弱！

非洲人太貪錢，佢地覺得黃種人=有錢，一入去就阿諛奉承答應左先，但做嘢呢？還錢呢？諗吓好啦。有石油又點，班非洲人蠢到監平監賤賣石油出去，跟住高價買返人地石油副產品返黎，而唔係自己去做提煉....

9成以上既錢都係班官貪走曬，班非洲人又奴性大完全無諗過反抗。到時睇吓點爆

認真答你
非洲有天然資源
上次睇過分報告 所謂既天然資源 係之後必須既高科技原材料 全世界者時搵到既得非洲 仲要係得3個礦 日本之前有搶 但搶唔贏支那 同埋當年科技局限

當年成日仲話石油危機 你今日仲有冇聽人再講
暫時非洲有d資源係得非洲有

其實當年歐美列強係搶人，要勞動力同天然資源。
中國係搶地，因為佢自己d地已經唔識合農作

從來未停過內戰就知咩事
非洲班生番養唔熟㗎

本身非洲獨裁者都做緊果d野啦，多個睇場咁解

就係太多資源先可以keep住打內戰
你睇下東歐班窮撚食都無得食

有價值既話美國/歐洲勁果d國家一定會聯手搶
而家佢地眼中最大利益都仲係石油, 不過佢地都好成功攪到某d石油國破左產比佢地任挖

最大價值係基建, 中國海上支配力唔強, 同斯里蘭卡租99年碼頭及南海死都要個島起基地你就知道, 因為唔向非洲發展, 中國東邊俾台灣日本夏威夷封曬, 南有菲律賓印尼呢d牆頭草加埋西方盟友澳洲新西蘭, 根本打仗出唔到海死L梗. 其次, 雖然中國係非洲親近都只係小國, 但係聯合國都係有投票權, 中國日日寸台仔, 講國際支持呢d垃圾話就係用非洲呢d票倉搞出黎, 同民建聯有異曲同工之妙.

打仗資源有人提供架嘛

有冇玩過mgsv

佢地無資源，邊個借錢比佢地掃仗呀，唔洗還呀

非洲本身有幾個種族，每個種族有幾百種語言，唔同語言已經唔同文化

瓦干達咁勁點吞呀

要知道事情往往係相對, 美國進出太平洋咁方便, 加上補給支援快速, 所以非洲對美國根本冇價值. 歐洲同美國雖然鬼打鬼, 但係有咩事一定會同一條船, 因為擺明中國信唔過, 所以美國出大西洋唔會有問題, 所以如果中國唔係非洲海域佈防就會東西海路被夾擊, 對中國黎講, 係有巨大的戰略重要性

支那得罪美國都唔洗止意做到啲咩啦
都係求其做啲嘢啫
都預咗係轉移視線、嘥錢嘥時間
非洲根本搞唔起，支那本身掘起嘅「神話」都係靠有堆蠢西方國家俾你呃嚟賺外匯
依家非洲國家可以靠咩俾你推起嚟掘起？
俾你搞起都唔代表會對你守信，你支那本身都係噉嘅國家，而且西方國家唔會俾你支那武力搞非洲國家，左右派都容忍唔到，非洲國家只會係西方國家嘅保障下繼續昆支那豬啲錢

俾塊剛果肯亞地你，俾埋喺上面排洩既權利你，你要管喎，制唔制。
。
利用殖民地完成工業革命進入現代化嘞

嚴格意義上成功既殖民地應該得香港(97前)
新加坡係前殖民地但今時今日咁係李家一手整出黎

笑撚死 樓主唔讀歷史都至少刨下維基先衝出嚟柒

個資源係咪傳說中用嚟整粉筆既鷹粟粉？

伊波拉？

歐美係大西洋兩岸
本身就係歷史上嘅優勢
同一時間嘅支那仲係係到宮廷鬥爭緊
如果講戰略，你一個國家鬥全世界，仲要南海都未過到就算啦
支那一早俾人包圍住，去非洲一係太天真，一係只係為轉移視線

刁總被600億非洲,美國佬轉頭喺非洲攞返佢600億

例如？name 2

係人都知...非洲長期都係好撚熱...好多森林但又好多病毒,淨係愛滋都搞到人類一鑊粥..

支那狗賊亂咁開發,亂尻咁嚟...人類遲早滅亡都係因為支那狗!

仲有非洲有好撚多部落仲係未入世...分分鐘引發一啲滅人地族而利己既事,!(支那狗就最鐘意啦)

一轉政府
唔承認上手政府簽落嘅債務
你乜鬼野都攞唔到

完全講以非白人種為主嘅國家應該得香港，香港係俾人教化較多
其他成功嘅殖民地都係因為以白人為主，依啲先叫「殖民」

其實歐美仲有同非洲國家貿易，起基建，上個月美國公司先同肯亞傾好起公路。

另外，以前係西方係非洲投資好多時因為政局而損手爛腳，又點會再好似中國咁亂咁投資，仲有西方一路制裁緊部分非洲獨裁國家，中國又點理呢D野

好似啲人俾人飛咗或者炒咗之後會有好多時間執屋、抹嘢一樣，都係搵啲嘢做下啫

你講石油? 委內瑞拉已經係好大例子
西方白人好清楚自己需要d乜, 有價值既就會搶 當然背後都有原因因為佢地係no.1 人種

以前殖民主義年代就話全世界都默認可以酷刑、出軍嗰啲啫
依家支那試下出軍非洲，或者勞役非洲人 左右都不討好，先唔講打唔打得贏，打得贏西方國家都大條道理殲滅你啦
所以非洲國家真係著晒黃馬褂，學人輸出貪污、極權文化就係噉

成功既殖民地係印度。
請清醒地認識一件事
對殖民國嚟講，你死，係你事

唔係
係慘過食屎
非洲人種太劣
真係送都冇撚用
支那係睇中人多
即係同佢地本身一樣
即係任殺任死都得
咁就可以發展現時蝗國行嘅方針政策
諗住成套copy過去
因為支那知道而家已經冇盟友
一來人多打仗多炮灰
二來唔打仗就做血汗工廠
如意算盤
但佢地計錯數

而家中國嘅狀況就好似一個毒撚俾啲高質女嫌棄
但係又要喺朋友面前威
所以唯有俾錢非洲班ptgf一齊出街

印度係最大嘅殖民地啫
人口多、地多，佢只係揀到個大國嚟殖民啫
講建立一個成功殖民地嚟講，英國只係做咗好少嘢

委內瑞立而家破產，梨吾趕禾刀吾，咁俾佢哋任挖係何時何地既事？有冇啲準確而唔係好多，實有，唔會冇既空泛話

你真係，唔識，架喎

不如你教化下，我，啦

姐係fifa小國惡過大國

你破左產d石油唔值錢, 人地白人國出少少$就買到咪=比人任挖
有d中東佬真係有勁人既國家 (例如沙巴果d), 美國連攪都唔敢攪

你睇吓曼聯班nigga係到做緊咩就知佢地冇得救啦

嘢都未做過係到指點江山的

咁成功就唔會到而家印度仲係鬼國
將英國式套階級殖左去印度又冇改變人心同人性唔可以叫成功喎

現在嘅印度係唔係鬼國同英國殖民印度成唔成功完全冇關係，英國係歷史上嘅霸權完全係靠印度支撐

按你標準黎講，美國先係最成功嘅殖民地

呢句野都好似無錯

因為最清楚奴隸價值同用法嘅就係中共

分分鐘派出去嘅錢都冇打非洲嘅軍費咁多
打都係唔化算

用緊大國風範黎打飛機 做乜無啦啦打鳩人

仲派咁多錢

咩年代啦？西方仲有列強？個個都係窮西

見你咁幼稚 特登搵下
鈷礦

終國真係強國

鬼佬唔知？

知 美國佬有出報告
大陸出大舊錢 搶贏左就係咁簡單
日本都有出手 都輸姐

全球7-8成都係大陸出產既鈷
電動車既電必要原材料
好多人唔識係到笑 其實無知唔係罪
當然歐美而家積極搵緊代替品

一切都係為左中國足球
輸入黑鳩

輸咁耐

大陸好似無耐之前先買非洲咋喎

佢地當非洲狗咁撚果陣又唔搶

唔係屙番出黎咩

非洲資源應該好高？未開發？

你發現新大陸了真開心。
十年前elonmusk整車時已討論到透啦
鈷
on lun 9

全世界都唔知，好勁

嘩，咁仲得了，咪炒到一粒換一粒腎石

你又知冇

係西方都有搶 你唔知唔代表鬼佬唔知
唔好咁自我中心好無

咁一定搶到買唔到啦，嘩好辛苦
聽講elonmusk連屎屙唔到出
冇鈷啊因為
好能慘架

冇搶？以前大把金礦鑽礦

垃圾洲，啲人懶撚到，剩係識不負責任咁搞野生仔

連登仔知識水平

應該係澳洲、紐西蘭、加拿大
到今日都英國自己人

因為支國要「脫亞入非」，成個世界孤立你時（包括俄國），就唯有搵非洲呢d豬肉朋友，不過支國借錢再投資當地基建，本身就係想非洲多國無錢還，然後食晒d設施港口（什麼租用99年之類），再輸入大量支國人去非洲，既可以人口上佔領非洲，又可以令支國人口壓低多餘人口減少失業率一石二鳥。

唔還錢你匪軍去非洲開戰？？

啲錢中介袋

而班中介擺明中國人人

我想嘔呀.jpg

人地殖民係cap水
而家中國係科水
勵害了

意大利仲要打輸仗

輸咩啊 輸咗嘅話埃塞俄比亞就唔使死啦（定係你話輸二戰？）

講緊1895年嗰次

二戰嗰次都係靠用毒氣先贏到

RIP歐洲列強包尾，你放過佢啦

1323年支那人滅(Chinese)

睇下非洲而家講咩文

好多識法文

好撚嘔心

釩合金

點解西人唔攞曬先？

大佬當年英國拎咗半個非洲由埃及起一直南至開普殖民地 法國佬拎埋淨返個半咁滯 淨返由比利時 西班牙 葡萄牙瓜分 除咗阿比西尼亞同nigga瑞亞係獨立國家幾乎非洲全部係列強手喎

第一次真係柒到 第二次現代化軍隊都打到佢苦戰 ww2一開波法國俾人打到pk之時 非洲嘅英軍已經推緊入阿比西尼亞

德國佬：意大利人陽痿㗎？

Btw非洲其實仲有個瀨比瑞亞係一直獨立國家 有美帝睇住

咁佢哋本身就係美國黑奴解放之後回流嘅黑人啊嘛 （況且又唔係富庶，邊鬼個得閒打你 ）